---
title: >-
    بخش ۱۷۳ - یوسف تبیینی علیه الرّحمه
---
# بخش ۱۷۳ - یوسف تبیینی علیه الرّحمه

<div class="n" id="bn1"><p>از مشایخ تبیین و آن ازممالک هندوستان است. عارف و فاضل بود و تقی الدین اوحدی با وی ملاقات نمود. در تذکرهٔ کعبهٔ عرفان این دو بیت از او نوشته شد:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز شیخ پرس و برهمن طریق کعبه و دیر</p></div>
<div class="m2"><p>که پیر عشق ازین هر دو غافل افتاده است</p></div></div>
<div class="c"><p>٭٭٭</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چشم خویش از عیوب خلق ببند</p></div>
<div class="m2"><p>وز چپ و راست غیر حق منگر</p></div></div>